[文長]工作人員發文談Sana 望各界莫讓善良人失去笑容

TWICE日本成員Sana（湊崎紗夏），近日因IG發文遭歪曲解讀而受到非議。今（3日），一名與TWICE共事的工作的人員的文章引發了熱議。他談及了自己在工作時所見的Sana，並請求各界不要讓一直以來善待著韓國工作人員的Sana失去笑容。

在該名工作人員的IG中，有他在TWICE《YES or YES》MV的拍攝現場與娜璉及多賢一起工作的照片，也有英國女演員蒂妲‧絲雲頓（Tilda Swinton）以及他與好萊塢工作人員一同為電影《美國隊長》工作的照片。而他昨日在IG發表的文章，在推特引起了話題。

該則貼文的開頭寫道：「大家好。我是在TWICE的廣告與MV拍攝場地做清潔工作的工作人員。我在約莫4年的時間中，參與了眾多廣告、MV、電影的拍攝，也遇到了許多歌手、演員及藝人，而第一個對著在拍攝現場清掃著掉落在地上的垃圾的我，鞠躬向我說『謝謝』的明星，是Sana。」

他表示，由於自己的職種僅是清掃垃圾，是一個經常被他人無視的最低地位的職業，所以即使要向明星們談工作的事情，也會感到很不好意思。

「然而Sana無論是半夜還是寒冷的日子或酷熱的日子，總是比任何人都開朗且有力的問候韓國的工作人員，無論在什麼環境都有活力地帶著笑容，若是曾在TWICE的拍攝場地工作的人員，我想大家都會異口同聲的說，TWICE的成員們，特別是Sana是少見的、善良的女明星……」

該名工作人員接著寫道：「若是男明星的話，正如同劉在錫前輩、演員朴寶劍、朴俊炯前輩是知名的善良人，女明星的話，讓工作人員們都感覺她們就像天使一般的，有TWICE的成員們、金世正及宣美前輩。」

他表示，自己曾參與過TWICE的LGV30、寶礦力等廣告的拍攝工作，也參與了《YES or YES》《FANCY》的MV拍攝及演唱會的影像等工作，他在這些時刻都努力地打掃著，而Sana無論在任何拍攝時間，都不曾抱怨很辛苦、很熱、很累，甚至也不曾垮下臉來。

這位工作人員還透露，近日在拍攝日本巨蛋巡演的影像時，日本的工作人員們有為了拍攝紀錄片而造訪韓國，而Sana無論是對待日本的工作人員、還是對待韓國的工作人員都是一樣的，無論是地位很高的導演，或是像他這樣位居下位的清潔人員，都一視同仁的開朗地笑著與他們談話，並且會鞠著躬向他們說「謝謝」。

該文章寫道：「作為一個韓國國民，我們這些韓國工作人員，懇請大家不要讓總是支持著我們、喜愛著我們、開朗地對待我們、讓眾人感到驕傲與喜愛的Sana的笑容再蒙上更多的悲傷，這是作為一個為了讓大家喜愛的K-POP明星及演員和藝人們的作品能更加美好的完成，24小時～32小時沒有休息的努力做著打掃與雜務的韓國工作人員懇切的盼望。」

文末，他表示自己並非JYP娛樂的工作人員，只是一個懷抱著導演夢、每天做著辛苦的拍攝工作的打工人員，希望大家能理解這一點。他也感謝大家閱讀了這篇很長的文章，並祈禱每一位與他一樣喜愛著K-POP的人都只有好事相隨。

在該文章的最後，他以眾多的hashtag標上了TWICE及所有成員的名字，其中在寫到Sana時，特別以敬稱（사나씨）標示。他在標籤中寫上：「Sana加油。Sana總是很漂亮但笑起來時最美（笑），我和數以萬計的ONCE（粉絲）一同祈禱著只有幸福伴妳左右。」

今日下午，該名工作人員又再度上傳了兩篇長文，談及自己在追逐導演夢的過程中因太過於辛苦而逐漸失去生活的動力，但在拍攝LGV30廣告期間，有一次Sana在拍攝開始前看到會入鏡的垃圾，便直接親手替他撿起來，並以開朗的笑容向他致謝，這讓對工作失去熱情並長時間陷入憂鬱的他帶來了喜悅，在那之後每每他將東西轉交給她時，Sana也始終不忘向他說「謝謝」。

他表示，自己與韓國國民一樣認為「忘記歷史就沒有未來」，但他在自己很疲累時，望著向他鞠躬問好的Sana，變得深信韓國與日本過去病態的歷史情結能夠轉變成為美好的關係。

文中，他也問道：「她並不是讓眾多韓國人流淚與悲鳴的人，而是一個為了帶給人們幸福與笑容而拼命努力著的女孩，過去的血淚和光明的未來，大家該望向哪一方呢？嚴聲譴責一個沒有犯錯的日本女孩的韓國，與過去的日本難道有差別嗎？」他表示，自己懇切的希望大家能夠諒解Sana的非戰之罪。

而今日上午，TWICE出席錄製《Music Bank》公開亮相的問候活動，在問候活動結束後，Momo與娜璉於兩側緊握著低著頭的Sana的手，給予Sana陪伴與支持。儘管Sana在眾人的鼓勵聲中仍是難掩情緒，但成員們在艱難中共同扶持的樣貌仍令人感動。

no sana no life

單野根本癡線
香港都還好,冇乜講
台灣成日講TWICE,D標題用詞CHEAP到

其實藝人向工作人員微笑打招呼
點解就代表善良

呢一點好難量化
我都唔係TWICE FAN
但追開IDOL都知拍個MV之類都係非常之攰
起果種情況下仲有餘力親切咁對待工作人員
我個人認為係真心感謝工作人員

Sana

Jyp關公終於顯靈啦

黑sana一時爽，一直黑一直爽

TWICE事件前得一個POST

咪搞事PLZ

人除左接收資訊
重要係要分析資訊係可信定唔可信

你有咩問題牙牙邊

你重煩撚過邊狗

牙正善良真係有樣睇 鏡頭前後都係同一個人黎..

我都好撚憎盲閪南泡網民，根本成件事就好似生番支那狗咁體柒咁吠！

agger

亂

回下就叫煩 使唔使咁玻璃心呀 唔講仲以為我24小時回覆你添

Sana屙屎Sana媽啦

話下你煩就嬲嬲 使唔使咁玻璃心呀 唔講仲以為我24小時話你煩

其實泡菜撚有咩資格學人反日 根本支那第二

最鍾意睇日本野就係佢地 有啲漫畫 好似進擊的巨人韓文版速度仲快過強國人出 福岡鹿兒島一車車韓國遊客

g錯

投降?

被支那佔領耐咗 支毒上腦

There's no letters N and O！